\subsection{Plex Media Server}
    \begin{center}
        Installation von \ding{43}  \href{https://support.plex.tv/hc/en-us/articles/200288586-Installation}{plex.tv} und \href{https://wiki.ubuntuusers.de/Plex_Media_Server/}{wiki.ubuntuusers.de}
    \end{center}

    \begin{access}{Port}
        plex \qquad 32400
    \end{access}

    \subsubsection{Installation}
        Download the \texttt{.deb} package and run
        \begin{codebox}{}
            sudo dpkg -i plexmediaserver\_1.2.7.2987-1bef33a\_amd64.deb
        \end{codebox}
        To setup Plex Media Server, on the same machine you installed the server on, open a browser window, and go to

        \begin{codebox}{}
            http://127.0.0.1:32400/web\\
            http://196.168.1.18:32400/web\\
            https://igorigorssen.ddns.net:32400/web
        \end{codebox}

        Or for the beginning the static IP in your LAN to set everything up. Otherwise it won't appear on \href{https://app.plex.tv/desktop}{plex.tv}

    \subsubsection{Configuration}
        \textbf{Benutzerrechte einstellen}\\
        Wenn man später Bibliotheken für Musik oder andere Medien einrichten möchte, ist das korrekte Setzen von Dateirechten essentiell. Da der Server mit der Benutzerkennung plex läuft, muss der Zugriff auf Ordner bzw. Dateien für diesen Benutzer explizit gestattet werden:
        \begin{codebox}{}
            sudo chown -R frodo:plex /home/igorHDD/frodo/Mediathek\\
            sudo chmod -R 770 /home/igorHDD/frodo/Mediathek
        \end{codebox}

        Indirekt bedeutet das auch, das auf externe Speichermedien mit Dateisystemen wie FAT32 oder NTFS nicht ohne weiteres zugegriffen werden kann, da deren Dateiberechtigungen mit Linux inkompatibel sind (zumindest für NTFS gibt es aber eine Lösung).

        Darüber hinaus ist speziell bei der Verwendung von Videos eine bestimmte Ordnerstruktur notwendig. Weitere Hinweise sind im Abschnitt Media Preparation {en} der Online-Dokumentation zu finden.

        \\\textbf{Benutzer anpassen}\\
        Alternativ kann auch der Standardbenutzer, unter welchem Plex gestartet wird, geändert werden. Dazu öffnet man die Konfigurationsdatei
        \begin{codebox}{}
            /etc/default/plexmediaserver
        \end{codebox}
        und ändert den BENUTZERNAMEN in folgender Zeile in den gewünschten Benutzer ab:

        \begin{codebox}{}
            PLEX\_MEDIA\_SERVER\_USER = BENUTZERNAME
        \end{codebox}

        Nach dem Abspeichern der Datei ist ein Neustart des Computers bzw. ein Neustart von Plex notwendig:
        \begin{codebox}{}
            sudo service plexmediaserver restart
        \end{codebox}
